# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>, 2020
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: XBlocks\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-03-17 14:23+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-12-19 17:14+0900\n"
"Last-Translator: Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>, 2020\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/xblocks/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: poll/poll.py:229
msgid "Whether or not to display results to the user."
msgstr "결과를 사용자에게 표시할 지의 여부를 선택합니다."

#: poll/poll.py:230
msgid "The maximum number of times a user may send a submission."
msgstr "사용자가 제출을 시도할 수 있는 최대 횟수입니다."

#: poll/poll.py:232
msgid "Number of times the user has sent a submission."
msgstr "사용자가 제출 한 횟수입니다."

#: poll/poll.py:234
msgid "Text to display after the user votes."
msgstr "사용자가 투표한 이후 표시할 텍스트입니다."

#. Translators: {field} is either "answers" or "questions".
#: poll/poll.py:295
#, python-brace-format
msgid "'{field}' is not present, or not a JSON array."
msgstr "'{field}'가 존재하지 않거나, JSON 배열이 아닙니다."

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question". {item} identifies the
#. answer or question.
#: poll/poll.py:307
#, python-brace-format
msgid "{noun} {item} not a javascript object!"
msgstr "{noun} {item}은 javascript 객체가 아닙니다!"

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question". {item} identifies the
#. answer or question.
#: poll/poll.py:316
#, python-brace-format
msgid "{noun} {item} contains no key."
msgstr "{noun} {item}의 키가 없습니다."

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question".
#. {noun_lower} is the lowercase version of {noun}.
#: poll/poll.py:328
#, python-brace-format
msgid ""
"{noun} has no text or img. Please make sure all {noun_lower}s have one or "
"the other, or both."
msgstr ""
"{noun}의 텍스트나 이미지가 없습니다. 모든 {noun_lower}가 둘 중 하나 이상을 갖도록 "
"해주세요."

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question".
#. {noun_lower} is the lowercase version of {noun}.
#: poll/poll.py:339
#, python-brace-format
msgid ""
"{noun} was added with no label. All {noun_lower}s must have labels. Please "
"check the form. Check the form and explicitly delete {noun_lower}s if not "
"needed."
msgstr ""
"{noun}의 레이블이 없는 채로 추가되었습니다. 모든 {noun_lower}은 레이블이 있어야 "
" 합니다. 양식을 확인해주세요. 양식을 확인하고 필요하지 않다면 {noun_lower}을 명시적으로 "
"삭제 하세요."

#: poll/poll.py:347
msgid ""
"All images must have an alternative text describing the image in a way that "
"would allow someone to answer the poll if the image did not load."
msgstr ""
"모든 이미지는 로드 되지 않았을 때에도 누군가가 설문에 참여할 수 있도록 이미지를 설명하는 "
"대체 텍스트를 가지고 있어야 합니다."

#. Translators: "{noun_lower} is either "answer" or "question".
#: poll/poll.py:359
#, python-brace-format
msgid "You must include at least one {noun_lower}."
msgstr "적어도 하나의 {noun_lower}을 포함해야 합니다."

#: poll/poll.py:407
msgid "Maximum Submissions missing or not an integer."
msgstr "최대 제출 횟수가 없거나 정수가 아닙니다."

#: poll/poll.py:412
msgid "Private results may not be False when Maximum Submissions is not 1."
msgstr "최대 제출 횟수가 1이 아닐 때 개인 결과가 비활성화이면 안됩니다."

#: poll/poll.py:449 poll/poll.py:842
msgid "Poll"
msgstr "설문"

#: poll/poll.py:450
msgid "What is your favorite color?"
msgstr "좋아하는 색상은 무엇입니까?"

#: poll/poll.py:455
msgid "Red"
msgstr "빨강"

#: poll/poll.py:456
msgid "Blue"
msgstr "파랑"

#: poll/poll.py:457
msgid "Green"
msgstr "초록"

#: poll/poll.py:458
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: poll/poll.py:460
msgid "The answer options on this poll."
msgstr "이 설문의 답변 설정"

#: poll/poll.py:464 poll/poll.py:868
msgid "Total tally of answers from students."
msgstr "학생의 총 답변 집계입니다."

#: poll/poll.py:465
msgid "The student's answer"
msgstr "학생의 답변"

#: poll/poll.py:673 poll/poll.py:1148
msgid "You have already voted in this poll."
msgstr "이미 이 설문에 참여했습니다."

#: poll/poll.py:678
msgid "Answer not included with request."
msgstr "질문이 요청을 포함하고 있지 않습니다."

#. Translators: {choice} uniquely identifies a specific answer belonging to a
#. poll or survey.
#: poll/poll.py:687
#, python-brace-format
msgid "No key \"{choice}\" in answers table."
msgstr "\"{choice}\"에 대한 키가 응답 표에 없습니다."

#: poll/poll.py:696 poll/poll.py:1156
msgid "You have already voted as many times as you are allowed."
msgstr "이미 허용된 최대 투표 횟수만큼 투표했습니다."

#: poll/poll.py:726
msgid "You must specify a question."
msgstr "질문을 지정해야 합니다."

#: poll/poll.py:729 poll/poll.py:826 poll/poll.py:1210 poll/poll.py:1338
msgid "Answer"
msgstr "답"

#: poll/poll.py:825 poll/poll.py:1211 poll/poll.py:1337
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: poll/poll.py:828 poll/poll.py:1339
msgid "Submissions count"
msgstr "제출 횟수"

#: poll/poll.py:839
msgid "Survey"
msgstr "설문"

#: poll/poll.py:845
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: poll/poll.py:846
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: poll/poll.py:847
msgid "Maybe"
msgstr "아마도"

#: poll/poll.py:849
msgid "Answer choices for this Survey"
msgstr "이 설문에 대한 응답 선택"

#: poll/poll.py:853
msgid "Are you enjoying the course?"
msgstr "강의에 만족하십니까?"

#: poll/poll.py:855
msgid "Would you recommend this course to your friends?"
msgstr "친구들에게 이 강의를 추천합니까?"

#: poll/poll.py:859
msgid "Do you think you will learn a lot?"
msgstr "많은 것을 배우게 될 것 같습니까?"

#: poll/poll.py:861
msgid "Questions for this Survey"
msgstr "이 설문에 대한 질문"

#: poll/poll.py:870
msgid "The user's answers"
msgstr "사용자들의 응답"

#: poll/poll.py:1164
msgid ""
"Not all questions were included, or unknown questions were included. Try "
"refreshing and trying again."
msgstr ""
"모든 질문이 포함되지 않았거나, 알 수 없는 질문이 포함되었습니다. 새로고침 후 "
"다시 시도하세요."

#. Translators: {answer_key} uniquely identifies a specific answer belonging
#. to a poll or survey.
#. {question_key} uniquely identifies a specific question belonging to a poll
#. or survey.
#: poll/poll.py:1177
#, python-brace-format
msgid "Found unknown answer '{answer_key}' for question key '{question_key}'"
msgstr "문제 키 '{question_key}'를 가진 알 수 없는 응답 '{answer_key}'을 찾았습니다"

#: poll/public/html/poll.html:35 poll/public/html/survey.html:53
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: poll/public/html/poll.html:40 poll/public/html/survey.html:55
msgid "Thank you."
msgstr "감사합니다."

#: poll/public/html/poll.html:44
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        You have used %(submissions_count_s)s out of %(max_submissions_s)s submissions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        최대 %(max_submissions_s)s 번의 제출 횟수 중 %(submissions_count_s)s 번을 사용했습니다.\n"
"      "

#: poll/public/html/poll.html:52 poll/public/html/poll_edit.html:27
#: poll/public/html/survey.html:64
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: poll/public/html/poll.html:64 poll/public/html/survey.html:73
msgid "View results"
msgstr "결과 보기"

#: poll/public/html/poll.html:71 poll/public/html/survey.html:81
msgid "Export results to CSV"
msgstr "결과를 CSV로 내보내기"

#: poll/public/html/poll.html:72 poll/public/html/survey.html:82
msgid "Download CSV"
msgstr "CSV 다운로드 "

#: poll/public/html/poll.html:76 poll/public/html/survey.html:86
msgid "Student data and results CSV available for download in the LMS."
msgstr "LMS에서 학생의 데이터와 결과 CSV를 다운로드 할 수 있습니다."

#: poll/public/html/poll_edit.html:8
msgid "Display Name"
msgstr "표시될 이름"

#: poll/public/html/poll_edit.html:15
msgid "Question/Prompt"
msgstr "문제/프롬프트"

#: poll/public/html/poll_edit.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s is supported.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s 가 지원됩니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:23
msgid "Enter the prompt for the user."
msgstr "사용자에 대한 프롬프트를 입력합니다."

#: poll/public/html/poll_edit.html:28
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s is supported.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s 가 지원됩니다.\n"
"            "

#: poll/public/html/poll_edit.html:36
msgid ""
"\n"
"                    This text will be displayed for the user as some extra feedback after they have\n"
"                    submitted their response to the poll.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    이 텍스트는 사용자가 설문에 응답을 제출한 후 추가적인 피드백으로 표시됩니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:44
msgid "Private Results"
msgstr "개인 결과"

#: poll/public/html/poll_edit.html:48
msgid "True"
msgstr "활성화"

#: poll/public/html/poll_edit.html:49
msgid "False"
msgstr "비활성화"

#: poll/public/html/poll_edit.html:53
msgid "If this is set to True, don't display results of the poll to the user."
msgstr "활성화로 설정되었다면, 사용자에게 설문의 결과가 표시되지 않습니다."

#: poll/public/html/poll_edit.html:58
msgid "Maximum Submissions"
msgstr "최대 제출 횟수"

#: poll/public/html/poll_edit.html:63
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Maximum number of times a user may submit a poll. %(bold_start)sSetting this to a value other than 1 will imply that\n"
"                    'Private Results' should be true.%(bold_end)s Setting it to 0 will allow infinite resubmissions.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    사용자가 설문에 제출할 수 있는 최대 횟수. %(bold_start)s1이 아닌 값으로 설정한다면 '개인 결과'가 활성화로 \n"
"                    되어야 한다는 것을 의미합니다.%(bold_end)s 0으로 설정한다면 무한정으로 제출을 허용합니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:71
msgid "Notes:"
msgstr "주의:"

#: poll/public/html/poll_edit.html:72
msgid ""
"\n"
"                    If you change an answer's text, all students who voted for that choice will have their votes updated to\n"
"                    the new text. You'll want to avoid changing an answer from something like 'True' to 'False', accordingly.\n"
"                    If you delete an answer, any votes for that answer will also be deleted. Students whose choices are deleted\n"
"                    may vote again, but will not lose course progress.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    답변의 텍스트를 변경한다면, 그 선택에 대해 투표한 모든 학생의 투표가 새로운 텍스트에 대한 것으로 변경됩니다.\n"
"                    따라서, '찬성'이 '반대'로 답변이 바뀌는 상황 등을 피하고 싶을 것입니다. 만약 답변을 삭제한다면, 그 질문에 대한 \n"
"                    답변들도 삭제될 것입니다. 답변이 삭제된 학생은 다시 투표하겠지만, 강의 진행 내역은 잃지 않을 것입니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:81
msgid ""
"\n"
"                        Questions must be similarly cared for. If a question's text is changed, any votes for that question will remain.\n"
"                        If a question is deleted, any student who previously took the survey will be permitted to retake it, but will not\n"
"                        lose course progress.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        질문도 비슷하게 다루어야 합니다. 만약 질문의 텍스트가 변경된다면, 그 질문에 대한 투표는 보존됩니다.\n"
"                        만약 질문이 삭제된다면, 이전에 설문에 잠여했던 학생들 모두가 다시 설문에 참여할 수 있지만, 강의 진행 내역을\n"
"                        잃지는 않습니다.\n"
"                    "

#: poll/public/html/poll_edit.html:97
msgid "Add Answer"
msgstr "답변 추가하기"

#: poll/public/html/poll_edit.html:101
msgid "Add Question"
msgstr "질문 추가하기"

#: poll/public/html/poll_edit.html:105
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: poll/public/html/poll_edit.html:108
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: poll/public/html/survey.html:57
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You have used %(submissions_count_s)s out of %(max_submissions_s)s submissions.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                최대 %(max_submissions_s)s번의 제출 횟수 중 %(submissions_count_s)s번 제출했습니다.\n"
"            "
